# Article R635-3

Pour obtenir l'autorisation prévue à l'article R. 635-2, le demandeur doit établir l'origine licite du spécimen faisant l'objet de sa demande.

La demande d'autorisation comporte à cet effet :

― les noms et adresses complets de l'exportateur et de l'importateur ;

― le nom scientifique de l'espèce ou de la sous-espèce à laquelle appartient le spécimen ;

― la description précise du spécimen, y compris de sa marque d'identification, le cas échéant ;

― l'origine du spécimen, sa provenance, son ancienneté éventuelle et son mode d'obtention ;

― le nombre ou la quantité de spécimens faisant l'objet de la demande ;

― la finalité de l'opération envisagée ;

― la copie du permis d'exportation ou du certificat de réexportation délivré pour l'expédition considérée par les autorités compétentes du pays de provenance, le cas échéant.
